{
    "question": "Berapakah kadar C (karbon) dalam 10 g CaCO3\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12%</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mr CaCO3 = 100</p><p></p><p>massa C = ( jmlh atom C x Ar C ) / Mr CaCO3 x massa CaCO3</p><p>=&gt; ( 1 x 12 ) / 100 x 10 gram = 1,2 gram</p><p></p><p>% C = ( 1,2 gram / 10 gram ) x 100% = 12%</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> kadar c dalam 50 gram caco3 \u00b3 adalah 12 %,kadar dapat di tentukan dari perbandiangan massa C dengan massa Caco3 ,massa  dapat ditentukan  dengan data Ar dan massa CaCO\u00b3</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "3-kandungan-basa-yang-terdapat-dalam-sabun-mandi-adalah-266",
            "question": "3. Kandungan basa yang terdapat dalam sabun    mandi\r\n\r\nadalah\u2026\u2026\u2026\u2026\r\n\r\nA.Al(OH)2 D.Br(OH)2\r\n\r\nB.KOH E.HCl\r\n\r\nC.Mg(OH)2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. KOH ( Kalium Hidroksida )</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>SABUN : Kandungan utama sabun adalah Na-karboksilat (RCOONA), sabun mandi dibuat dari campuran basa dengan minyak.  Umumnya basa yang digunakan adalah kalium hidroksida (KOH).  Pada beberapa sabun mandi yang ditambahkan sulfur yang berfungsi sebagai antiseptik.  Garam mandi merupakan zat aditif yang berfungsi memberi nilai tambah bagi sebuah peran sabun mandi.  Garam mandi umumnya mengandung garam-garam anorganik, minyak esensial dan pewangi.  </p><p></p><p></p><p>PASTI GIGI.  Hampir setiap hari orang memakai pasta gigi, karena tidak ingin sakit gigi.  Sakit gigi umumnya disebabkan karies atau disebut demineralisasi (penghilangan mineral).  Karies timbul karena adanya plak gigi yang merupakan lengketan bakteri dan produk-produk yang terbentuk pada permukaan gigi.  Jenis bakteri ini dapat meningkatkan gigi, akibatnya email gigi ikut larut dan karies.  Umumnya pasta gigi mengandung fluorida yang berfungsi sebagai pembunuh bakteri dan kalsium. </p><p></p><p> SAMPO.  Sampho bekerja membersihkan rambut.  Kemalangan menggunakan sampo dapat menyebabkan adanya ketombe di kulit kepala.  Penyebabnya adalah polusi udara dan masalah psikis seperti stres.  Seseorang yang berketombe akut akan mengalami kerusakan kulit kepala, mulai dari rasa gatal hingga infeksi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-konfigurasi-e-untuk-orbital-molekul-dari-n2-tentukan-444",
            "question": "Tulislah konfigurasi e- untuk orbital molekul dari N2 . Tentukan orde ikatan dan manakah yang mempunyai energy ikatan tertinggi ? Jelaskan juga sifat kemagnitannya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vtcet6cgu g9njnincexrvihnp</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-50-ml-hcl-1-m-dicampuran-dengan-50-ml-koh-1-m-akan-membe-239",
            "question": "Sebanyak 50 ml HCl 1 M dicampuran dengan 50 ml KOH 1 M akan membentuk larutan dengan pH\u2026    a.3\r\nb.4\r\nc.5\r\nd.6\r\ne.7\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p></p><p>Penjelasan : </p><p></p><p>Rumus : mmol = V \u00d7 M, pH = -Log [H+] </p><p></p><p>Step 1 : </p><p></p><p>Hitung nilai mmol nya : </p><p></p><p>mmol HCl = 50 mL \u00d7 1 M = 50 mmol \u00d7 10^-3 = 0,05 mol </p><p>mmol KOH = 50 mL \u00d7 1 M = 50 mmol \u00d7 10^-3 = 0,05 mol </p><p></p><p>Step 2 : </p><p></p><p>Reaksikan : </p><p></p><p>           HCl + KOH \u2192 H2O + KCl </p><p></p><p>M :.    0,05.  0,05.       -.         - </p><p>R. :.   -0,05  -0,05  +0,05.  +0,05 </p><p>S. :.       -.        -.     +0,05.  +0,05 </p><p></p><p>Dikarenakan tidak ada sisa mol, maka pH nya netral = 7 </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teknologi-produksi-massa-lalu-bersifat-914",
            "question": "Teknologi produksi massa lalu bersifat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manual sedangkan sekarang bersifat otomatis </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>teknologi masala lalu lebih tradisonal sedangkan di masa kini lebih moderen </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-unsur-unsur-di-bawah-ini-yang-mempunyai-afinitas-elekt-270",
            "question": "Di antara unsur-unsur di bawah ini, yang mempunyai afinitas elektron terbesar adalah...    a. Be\r\nb. B\r\nc. C\r\nd. N\r\ne. Ne\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E. Ne</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Be golongan IIA</p><p>B golongan IIIA</p><p>C golongan IVA</p><p>N golongan VA</p><p>Ne golongan VIIIA</p><p></p><p>Afinitas elektron dari kiri ke kanan akan semakin besar.</p><p>Maka afinitas elektron terbesar ada di opsi E. Ne </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-suatu-larutan-asam-memiliki-konsentrasi-sebesar-0001-m-dan-337",
            "question": "17. Suatu larutan asam memiliki konsentrasi    sebesar 0,001 M, dan memiliki nilai Ka sebesar\r\n1x 10-5. pH larutan tersebut adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>[H+] = \u221a( Ka . Ma )</p><p>\u221a( 10^-5 . 10^-3 ) = 10^-4 M</p><p></p><p>pH = - log 10^-4 = 4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-kategori-kategori-animasi-229",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan kategori kategori animasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>-Animasi tradisional.\n</strong></p><p><strong>-Animasi 2D.\n</strong></p><p><strong>-Animasi 3D.\n</strong></p><p><strong>-Motion Graphic.\n</strong></p><p><strong>-Stop Motion.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: 1.Animasi 2D (2 Dimensi\n</strong></p><p><strong>Animasi 2D biasa juga disebut dengan film kartun. Kartun sendiri berasal dari kata Cartoon, yang artinya gambar yang lucu. Dan film kartun itu kebanyakan film yang lucu. \u00a0</strong></p><p><strong>contoh : sinchan,looney toons,tom&amp;jerry,dll\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>2.Animasi 3D (3 Dimensi)\n</strong></p><p><strong>Perkembangan teknologi dan komputer membuat teknik pembuatan animasi 3D semakin berkembang dan maju pesat. Animasi 3D adalah pengembangan dari animasi 2D. Dengan animasi 3D, karakter yang diperlihatkan semakin hidup dan nyata, mendekati wujud manusia aslinya. \u00a0</strong></p><p><strong>contoh : toy story,antz,the incredible,dll </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Animasi tradisional</p><p>b. Animasi 2D</p><p>c. Animasi 3D</p><p>d. Motion graphic/capture</p><p>e. Stop motion</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>m</em><em>a</em><em>a</em><em>f</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>u</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1tuliskanasamyangterkandungdalamlambungmanusiadan-jelaskanfungsi-557",
            "question": "1.Tuliskanasamyangterkandungdalamlambungmanusiadan    jelaskanfungsidarisenyawatersebut!\r\n\r\n2.JelaskanteoriasamdanBasamenurutBronsted-Lowry\r\n\r\n3.Sebutkanlahperbedaan/ciri-ciriasamdanbasa!\r\n\r\n4.BerapakahpHdarilarutanHCl0,01M?..\r\n\r\n5.TentukanBiloksSdalamionSO3\r\n\r\n2-dansenyawa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku gak tau jadi pikir aja pake otak sendiri bego</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-selisih-usia-ayah-dan-budi-adalah-35-tahun-sedangkan-perband-834",
            "question": "Jika selisih usia ayah dan Budi adalah 35 tahun sedangkan perbandingan usia mereka adalah 7:2 maka usia budi tahun ini adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>selisih 35</p><p>7:2 sama2 dikali 7 = 49:14 = kalau dikurang 49-14= 35</p><p>usia budi tahun ini = 14</p><p>jd usia budi tahun ini adalah 14</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-satu-contoh-penerapan-penyangga-dan-jelaskan-cara-kerjan-304",
            "question": "Sebutkan satu contoh penerapan penyangga dan jelaskan cara kerjanya dalam mempertahankan PH \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Adapun contoh larutan penyangga asam adalah campuran antara CH3COOH dan CH3COONa. Campuran tersebut mengandung basa konjugasi CH3COO\u2013.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Larutan penyangga asam adalah larutan yang mengandung asam lemah dan basa konjugasinya. Larutan ini dapat mempertahankan pH pada kondisi asam atau pH kurang dari 7 (pH&lt;7). Larutan ini bisa didapat dengan mencampurkan asam lemah dan garamnya atau asam lemah berlebih dengan basa kuat. Adapun contoh larutan penyangga asam adalah campuran antara CH3COOH dan CH3COONa. Campuran tersebut mengandung basa konjugasi CH3COO\u2013.</p><p></p><p></p><p>@ taeoxo_nct (Instagram)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}